今次遊行 幾個合理預期

遊行絕不會「累積民氣」, 他只會把那些覺得絕望的人更加消耗下去, 而不會使他們更有士氣和反抗能力.

因為反抗已經封了頂, 你第一次反抗的機會, 就是你能號召的反抗能量封頂位, 一鼓作氣, 再而衰, 三而歇, 你不能鼓起戰鼓三次. 你不斷敲下戰鼓, 只會剩下一群疲勞, 失去方向的士兵.

認為遊行能令人越戰越勇, 這是錯誤, 遊行是給選舉用的行為, 不是抗爭行為, 他是培養忠誠多過戰意, 那些遊行的人會心甘情願的變成選票, 可是戰意卻是折損的.

Ken Cheung:
1857 年印度穆斯林/印度教徒 sepoy 因為傳聞包住子彈果層紙用豬油/牛油塗封住迫佢地咬所以譁變起事，但今日呢啲多數咩都唔會發生

Sian Lo Lung:
所謂起事，或是起義，其實只是後人美化。一般不會起到，更一般根本不是想起，只是亂，自然一般亂完就散。